What is the capital of France?
A) London
B) Berlin
C) Paris
D) Rome
ANSWER: C

What is the square root of 64?
A) 6
B) 8
C) 10
D) 12
ANSWER: B

What is the largest planet in our solar system?
A) Venus
B) Jupiter
C) Mars
D) Saturn
ANSWER: B

What is the highest mountain in the world?
A) Mount Everest
B) Mount Kilimanjaro
C) Mount Fuji
D) Mount K2
ANSWER: A

What is the currency of Japan?
A) Yen
B) Euro
C) Pound
D) Rupee
ANSWER: A

Which is the largest mammal in the world?
A) Elephant
B) Whale
C) Gorilla
D) Lion
ANSWER: B

What is the chemical symbol for gold?
A) Au
B) Ag
C) Cu
D) Fe
ANSWER: A

What is the smallest country in the world?
A) Vatican City
B) Monaco
C) San Marino
D) Liechtenstein
ANSWER: A

What is the national animal of Australia?
A) Kangaroo
B) Koala
C) Emu
D) Tasmanian Devil
ANSWER: A

What is the formula for water?
A) NaCl
B) H2SO4
C) H2O
D) CO2
ANSWER: C
