Python

What is the correct way to declare a variable in Python?
A) var x = 5
B) x = 5
C) $x = 5
D) int x = 5
ANSWER: B

What is the output of the following code? 
x = [1, 2, 3]
print(x[1])
A) 1
B) 2
C) 3
D) Error
ANSWER: B

What is the output of the following code?
x = 5
y = 3
print(x % y)
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: A

What is the keyword used in Python to define a function?
A) func
B) def
C) define
D) function
ANSWER: B

What is the output of the following code?
x = 5
y = 3
print(x + y * 2)
A) 8
B) 11
C) 13
D) 16
ANSWER: D

What is the correct way to define a list in Python?
A) list x = [1, 2, 3]
B) x = (1, 2, 3)
C) x = [1, 2, 3]
D) x = {1, 2, 3}
ANSWER: C

What is the output of the following code?
x = 5
y = "Hello"
print(y + str(x))
A) 5Hello
B) Hello5
C) Error
D) None of the above
ANSWER: B

What is the correct way to write a comment in Python?
A) # This is a comment
B) /* This is a comment */
C) <!-- This is a comment -->
D) // This is a comment
ANSWER: A

What is the output of the following code?
x = [1, 2, 3]
y = [4, 5, 6]
print(x + y)
A) [1, 2, 3, 4, 5, 6]
B) [5, 7, 9]
C) Error
D) None of the above
ANSWER: A

What is the keyword used in Python to exit from a loop?
A) break
B) stop
C) exit
D) end
ANSWER: A