What is the time complexity of binary search in the worst case?
A. O(1)
B. O(log n)
C. O(n)
D. O(n^2)
Answer: B

Which of the following data structures is not a linear data structure?
A. Array
B. Linked List
C. Queue
D. Tree
Answer: D

What is the time complexity of inserting an element at the end of a linked list?
A. O(1)
B. O(n)
C. O(log n)
D. O(n^2)
Answer: A

Which sorting algorithm has the worst time complexity in the worst case?
A. Quick Sort
B. Merge Sort
C. Heap Sort
D. Bubble Sort
Answer: D

Which of the following data structures is best suited for implementing a queue?
A. Array
B. Linked List
C. Stack
D. Tree
Answer: B

What is the time complexity of accessing an element in an array?
A. O(1)
B. O(log n)
C. O(n)
D. O(n^2)
Answer: A

Which of the following data structures is not a dynamic data structure?
A. Stack
B. Queue
C. Array
D. Linked List
Answer: C

Which of the following is a recursive data structure?
A. Stack
B. Queue
C. Linked List
D. Tree
Answer: D

Which of the following algorithms is used to traverse a binary tree in postorder?
A. Depth First Search
B. Breadth First Search
C. Inorder Traversal
D. Preorder Traversal
Answer: A

What is the time complexity of the bubble sort algorithm?
A. O(1)
B. O(n)
C. O(n^2)
D. O(n log n)
Answer: C

Which of the following is not a divide and conquer algorithm?
A. Quick Sort
B. Merge Sort
C. Binary Search
D. Selection Sort
Answer: D

What is the time complexity of the selection sort algorithm?
A. O(1)
B. O(n)
C. O(n^2)
D. O(n log n)
Answer: C

Which of the following is not a stable sorting algorithm?
A. Merge Sort
B. Quick Sort
C. Selection Sort
D. Bubble Sort
Answer: B

What is the time complexity of the worst case for the binary search tree?
A. O(log n)
B. O(n)
C. O(n^2)
D. O(1)
Answer: B

Which of the following data structures is best suited for implementing a LIFO (Last In First Out) data structure?
A. Queue
B. Stack
C. Linked List
D. Tree
Answer: B
